<轉貼> 國民黨別騙啦 習近平公開定義九二共識了

Re: [爆卦] 國民黨別騙啦，習近平公開定義九二共識了
時間Wed Jan 2 13:48:19 2019

※ 引述《Whitening (whitening)》之銘言：
: 國民黨別騙啦，
: 習近平在今天的告台灣同胞書中已經定義九二共識了，
: 九二共識就是海峽兩岸同屬一個中國，共同努力謀求國家統一
: 簡單說就是統一共識啦！

---
: 全文摘錄
: ——70年來，我們秉持求同存異精神，推動兩岸雙方在一個中國原則基礎上達成“海峽兩岸同屬一個中國，共同努力謀求國家統一”的“九二共識”，開啟兩岸協商談判，推進兩
岸政黨黨際交流，開闢兩岸關係和平發展道路，實現兩岸領導人歷史性會晤，使兩岸政治互動達到新高度。

台灣人的自卑真是到達一個新高度
本來就九二共識就是兩岸同屬一中 一中各表
就是中華人民共和國跟中華民國都認為自己才是唯一的中國代表

這次習近平談話 也只是在說明他們認為的一中是中華人民共和國
小英也可以發表一次談話 說大陸淪陷區屬於中華民國 對岸同胞可以努力朝向統一

平常整天罵中國
整天說沒可信度
然後他們一表他們認可的中國是中華人民共和國
一堆酸民又瞬間歸隊 相信習大大？
你們到底是相信還是不相信習進平？

同中英聯合聲明一鳩樣

習近平指出，要堅持一個中國原則，維護和平統一前景。儘管兩岸尚未完全統一，但中國主權從未分割，一中原則是兩岸關係政治基礎，堅持一中原則，兩岸關係就能改善發展，台灣同胞就能受益，背離一中，就會導致兩岸關係緊張動盪，損害台灣同胞利益。

台灣陸委會：一中原則傷我主權 非台灣能接受的共識

建立時間：2019/01/01 19:15

總統蔡英文今發表元旦談話，針對兩岸關係提出「四個必須」：中國必須正視中華民國台灣存在事實、必須尊重台灣2300萬人民對自由民主堅持、必須以對等、和平方式處理兩岸歧異，也必須是政府、或政府授權的公權力機構坐下來談。陸委會表示，政府不會在主權上退讓，也有責任、義務向民眾說明，陸委會強調，「一中原則」傷害中華民國主權，不是台灣能接受的共識。

陸委會指出，中共應務實理解兩岸價值與制度差異，政府不會在主權上退讓。北京當局唯有理解兩岸差異之所在，才有可能放棄以強逼手段要脅台灣人民接受其「一中原則」、「九二共識」的片面主張。陸委會說，中共堅持的這些主張裡沒有中華民國存在的空間，也沒有各自詮釋表述的餘地，這是台灣人民所無法接受的。
陸委會表示，政府堅定捍衛主權尊嚴及民主制度的整體國家安全利益，是朝野各政黨及全體國民的共識。「拚民生」、「護民主」、「守主權」則是守護台灣的關鍵。

對於蔡總統所提，將替兩岸交流建「民生安全防護網」、「資訊安全防護網」及「民主防護網」三道防護網。陸委會進一步表示，這是應對台灣近來所面對的威脅與風險，也是民主開放社會的必要作為。有關民主防護網中強化兩岸互動可能影響主權的政治議題配套監督機制部分，陸委會將從整體政策與法制面優先研議與檢視，儘早提出對策，以確保國家安全與憲政秩序。
（政治中心／台北報導）

當完成任務時就變歷史文件

回應習近平談話 馬英九：「一中」就是中華民國

2019-01-02 19:19

〔記者施曉光／台北報導〕針對中國國家主席習近平在對台談話中提及「在一個中國原則基礎上達成『海峽兩岸同屬一個中國，共同努力謀求國家統一』的『九二共識』」，並一再強調「一國兩制」。曾在「馬習會」提及「九二共識」的前總統馬英九今天透過卸任總統辦公室回應，「九二共識」的精神就是「一個中國，各自表述」，無論中共如何表述，我方所指的「一中」就是中華民國，我們應站穩中華民國的立場，堅守中華民國憲法。

馬辦指出，「九二共識」是一九九二年由台灣海基會與大陸海協會透過函電往返，達成對於「一個中國原則」有各自看法的共同意見，正是當年雙方同意保有各自表述的空間，才能為兩岸所接受，也因此，依據「九二共識」求同存異的精神，重點不在中共如何表述，而在於我方如何表述。

馬辦並強調，雖然中華民國憲法的精神是「不排除國家統一」，但馬英九也一再強調，目前兩岸還不具備統一條件，即使未來相關條件成熟，也一定要採取「和平的方式」及「民主的程序」，由全體台灣人民共同決定。